雷鼎鳴指特朗普法律挑戰大選結果背後有政治計算

科技大學經濟學系前系主任雷鼎鳴在本台節目表示，特朗普早前表明會透過法律手段，挑戰選舉結果，他認為有關行為是非理性，但背後有政治計算，特朗普的行為會在美國人民心中，埋下分裂的種子，令拜登的管治變得困難，有利共和黨在下次大選的選情。他指，拜登早前的演說強調要美國要團結，認為是「正路」的說法，對世界有好處，指若美國分裂，對世界及中國亦是不妙，但現時看來要團結並不容易。

浸大新聞系高級講師張少威指，拜登上任可能會得到全球多國支持，指對方在國際關係上，希望與盟國聯手對付中國，認為對多個國家而言有較多好處。

原文網址：

選舉涉及政治計算

將政治帶入美國大選

睇完戀童登政綱先講野啦阿專家

將政治政治化

其實關佢咩事訪問佢黎做咩？

選總統唔係玩政治係咩
不過呢D字眼啱哂藍絲睇，等於D奶共派選議員講只談民生唔講政治

返支那用wechat叫雞背後有性需求計算
奶共背後有金錢計算

唔係果範專家就走出黎扮權威

佢又準備輸幾多期指

選舉唔應該涉及政治

在非洲每60秒就有1分鐘過去

關幼幼事

選舉背後有政治計算

話時話呢一集Netflix直情del左